\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc} 		% Включаем поддержку UTF8
\usepackage[russian]{babel}  		% Включаем пакет для поддержки русского языка

\usepackage[
	left=2cm, 			% Поле левое : 200 мм
	right=2cm, 			% Поле правое : 200 мм
	top=2cm,			% Поле верхнее: 200 мм
	bottom=2cm,			% Поле нижнее : 200 мм
	bindingoffset=0cm]{geometry}

\usepackage[pdftex]{graphicx, color}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usepackage{url}			% использование URL в библиографии
\usepackage{listings}			% использование листингов кода
\usepackage[nooneline]{caption} 
\captionsetup[table]{justification=raggedleft} 
\captionsetup[figure]{justification=centering,labelsep=endash}
\usepackage{array}

\usepackage{caption}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{cases}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

% вставка листингов с кодом
\lstset{inputencoding=utf8x,
		extendedchars=false,
		keepspaces=true,
		language=c}

\renewcommand{\lstlistingname}{Листинг}

%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{mathtools}
\setcounter{tocdepth}{4} 	% chapter, section, subsection, subsubsection и paragraph
\setcounter{secnumdepth}{4}

\parindent=1,25cm				% красная строка = 1 см
\usepackage{enumitem}
\setlist[enumerate,1]{leftmargin=2.25cm}
\setlist[itemize]{leftmargin=2.25cm}
\graphicspath{{pics/}}
\DeclareGraphicsExtensions{{.jpg}}

\begin{document}
	\section{Введение}
	\newpage
	\section{Обзор используемых технологий}	
		\subsection{Среда разработки GW-Basic}
			% Здесь нужно рассказать в общем про среду разработки, дату появления.
			\hspace{\parindent} Среда разработки Microsoft GW-Basic, а также одноименный язык программирования представляют собой платформу для написания программ в императивной нотации. 
			% Что из себя представляет
			Управление средой осуществляется с помощью коммандной строки, в которую попадает пользователь после запуска.
			\subsubsection{Cинтаксические конструкции}
			% Commands, Statements, Variables, Expressions, ...
			% 2.4 Ingleese	
			\hspace{\parindent} Программа на GW-Basic может включать в себя следующие синтаксические конструкции \cite{basicManual}:
			\begin{itemize}
				\item {\bf Ключевые слова} (англ. {\it Keywords}) -- представляют собой зарезервированные слова среды исполнения GW-Basic, и являются частью операторов или комманд. Примером ключевых слов являются слова: {\tt PRINT}, {\tt RETURN}, {\tt GOTO}. Ключевые слова не могут быть использованы в качестве имен переменных, иначе это бы привело к конфликту с такой синтаксической конструкцией как {\it Комманды}.
				\item {\bf Комманды} (англ. { \it Commands}) -- это исполняемые инструкции. Выполнение комманд осуществляется сразу после ввода.
				\item {\bf Операторы} (англ. {\it Statements}) -- являются исполняемыми инструкциями программы на GW-Basic. Представляют собой группу ключевых слов, используемых как строки программы среды GW-Basic.
				\item {\bf Функции} (англ. {\it Funtions}) -- по типу возвращаемых значений могут быть: строковыми, численными.
				\item {\bf Переменные} (англ. {\it Variables}) -- определенная строка (группа символов), за которой установлено определенное значение. Они могут быть объявлены/изменены как пользователем, так и контекстом программы.
			\end{itemize}
			
			\indent Список всех синтаксических конструкций представлен в \cite[стр.~117]{basicManual}.
			\subsubsection{Режимы интерпретации запросов}
			% Direct, Indirect
			% 2.5 Line Format
			\hspace{\parindent} Интерпретация пользовательских запросов в среде GW-Basic может проходить в следующих режимах:
			\begin{enumerate}
				\item {\bf Прямой} (англ. {\it Direct}) 
				\item {\bf Непрямой} (англ. {\it Indirect}) 
			\end{enumerate}
			
			\indent В {\it прямом режиме}, введенные операторы и комманды исполняются сразу после окончания ввода. Этот режим используется преимущественно в целях отладки программы, либо для вычисления вычисления выражений, для которых нет необходимости писать программу. \\
			\indent {\it Непрямой режим} используется для создания/редактирования строк программы. Каждая строка программы на GW-Basic имеет следующий формат:
			\begin{center}
				\tt nnnnn statement[statements]
			\end{center}

			\indent	Где {\tt nnnnn} -- номер строки, a {\tt statement} -- оператор GW-Basic. В зависимости от логики программы, строка может содержать более одного оператора ({\tt [statements]}). В этом случае, операторы должны быть разделены символом двоеточия {\tt ':'}. Для запуска программы, используется комманда {\tt RUN}.\\
			\indent Полное руководство по редактированию программы в среде GW-Basic представлено в \cite[стр.~18]{basicManual}.

			\subsubsection{Графический режим}
			% SCREEN 12
			\hspace{\parindent} Согласно \cite[стр.~142]{basicManual}, среда выполнения GW-Basic имеет несколько режимов визуализации информации на экране. Использование комманды {\tt SCREEN} позволяет изменять режим вывода среды с целью включения/отключения/изменения графического режима. По умолчанию, т.е. при запуске среды без использования этой комманды, среда работает в {\it текстовом режиме}, что означает, что выполнение любого оператора, связанного с графикой, будет проигнорировано. \\
			\indent При активации {\it графического режима}, пользователю становится доступно использование графических операторов. Среда GW-Basic предлагает визуализацию следующих примитивов: {\tt CIRCLE}, {\tt LINE}, {\tt POINT}, и т.д. Полный список доступных операторов представлен в \cite[стр.~117]{basicManual}. 
			% страница 142 (Screen) 137 (Circle) 155 (Line)

		\subsection{Flex и Bison -- инструменты разработки анализаторов}
		% описать про flex
		\hspace{\parindent} В процессе развития теории построения компиляторов, сформировалось множество подходов к обработке и анализу программ различных языков программирования. Наиболее популярный из них заключается в разбиении задачи разбора на два этапа \cite[стр.~21]{flexManual}:
		\begin{enumerate}
			\item {\bf Лексический анализ программы} (англ. {\it Scanning}) -- сканирование текста программы с целью выделения {\it токенов} (англ. {\it Tokens}), а также значений, которые стоят за этими токенами.
			\item {\bf Синтаксический разбор} (англ. {\it Parsing}) -- установление связей между токенами, называемых {\it правилами грамматики}. 
		\end{enumerate}
		
		\indent Для выполнения лексического разбора, наиболее популярным генератором анализатора является {\it flex}. В основе выделения токенов лежит использование регулярных выражений. Что касается генерации синтаксического анализатора, то для этих целей широко применяется {\it bison}. Для описания связей между токенами, {\it bison} использует нотацию правил грамматики в форме Бэкус-Наура.	
		\subsection{Glut -- инструментарий для работы с OpenGL}
		% описать про glut
		\hspace{\parindent} {\it Glut} представляет собой оконно-независимый инструмент для написания программ на OpenGL. Инструментарий поддерживает {\it функции обратного вызова} (англ. {\it Callback functions}) для большинства событий \cite{glutCallbacks}. В частности, наиболее используемые функции обратного вызова:
		\begin{itemize}
			\item {\bf glutDisplayFunc} -- вызывается при отрисовке сцены.
			\item {\bf glutReshapeFunc} -- используется для обработки события изменения размера окна.
			\item {\bf glutKeyboardFunc} -- вызывается в случае возникновения нажатия клавиши.
		\end{itemize}
		
	\newpage
	\section{Разработка среды GWBasic}
		\subsection{Анализаторы языка GWBasic}
			% какие анализаторы будут разработаны?
			\subsubsection{Лексический анализатор}
				% элементы лексического анализатора (название команд, операторов, ф-ций, ...) (согласно тому, какие
				% могут быть конструкции языка
			\subsubsection{Синтаксический анализатор}
				% Основываясь на 1.1 (Ingleese GWBasic), описать что есть Direct/Indirect Mode
				% Конструкции языка (Операторы, выражения, команды). а затем, из чего они состоят
		\subsection{Архитектура системы исполнения}
			% диаграмма, поэтапная, расширяющаяся
			% обработчики
		\subsection{Среда разработки в графическом режиме}
			% картинка с модулями обработки прерываний с клавиатуры
			% выводом данных
			% представлением терминала
			% написать про структуру ide, и что она в себя включает Env системы исполнения (Runtime)
	\newpage
	\section{Реализация среды GWBasic}
		% Реализация среды на C (К вопросу о языке разработки), 
		\subsection{Лексический и синтаксический анализаторы}
			% Использование инструментов Flex и Bison
			% Ссылки на соответствующие пункты разработки + в приложении разместить грамматику
		\subsection{Система исполнения}
			% Описание этих компонентов со ссылкой нареализацию на C.
			% Про обработчики
			% Вывод результата (DisplayDebug, DisplayResult, DisplayCoreValue)
		\subsection{Пользовательский интерфейс}
			% Использование Glut, описать что все элементы 1.3 c точки зрения реализации на Glut
	\newpage
	\section{Тестирование}
		\subsection{Входная программа}
		% Программа со стрельбой по мишени	
	\newpage	
	\section{Заключение}
	\newpage
	\nocite{*}
	\bibliographystyle{plain}		
	\bibliography{biblio}
	
	\newpage
	\tableofcontents %Содержание	
\end{document}
